**UUCP**即**UNIX间复制协议**（**U**nix to **U**nix **C**opy
**P**rotocol）的缩写，它同时包括一个电脑[程序以及一个](../Page/程序.md "wikilink")[协议](../Page/通信协议.md "wikilink")，UUCP允许在未连上[Internet的](../Page/Internet.md "wikilink")[UNIX主机间远程执行命令以及传送](../Page/UNIX.md "wikilink")[文件](../Page/电脑文件.md "wikilink")，[email或](../Page/email.md "wikilink")[netnews](../Page/netnews.md "wikilink").UUCP包是由多种程序组成，包括uucp,uuxqt（front
ends for remote copy and
execution）,uucico（通信程序），uustat，以及uuname.现在已经很少使用[Modem来进行通信了](../Page/Modem.md "wikilink")，但是有时这个协议仍然在[TCP/IP上使用](../Page/互联网协议套件.md "wikilink")。

在广泛使用[Internet全球通信之前](../Page/Internet.md "wikilink")，电脑间只能组建非常小型的网络连接或是点对点连接。UUCP允许机器间可以进行类似[Fidonet](../Page/Fidonet.md "wikilink")（Fidonet在[DOS系统上非常流行](../Page/DOS.md "wikilink")，UUCP完全模仿Fidonet）的[消息交换](../Page/消息交换.md "wikilink")。

**UUCPNET**（UUCP网络）是指通过UUCP连接形成的网络，这只是一个俗称。

UUCP协议也用于在跳（"中继段"）与跳之间转发消息。UUCPNET上中间宿主地址路由被以使用[感叹号](../Page/感叹号.md "wikilink")（或称为"[bang](../Page/bang.md "wikilink")"）分隔的形式存为一个列表，这种列表被称为**bang路径**。举例来说，...\!bigsite\!foovax\!barbox\!me这个路径说明有人发信到机器*bigsite*（可能是一个广为人知的地址），这封信通过机器*barbox*上的帐号"me"穿越机器*foovax*到达。

人们有时会使用混合的bang地址，这种地址使用{
}约定（参见）来到达多个不同的大型主机，这是希望某个邮件能够被可靠的传送（例如：...\!{seismo,
ut-sally,
ihnp4}\!rice\!beta\!gamma\!me）。带有8到10个跳的Bang路径在1981年是少见的。这种路径使得拨号网络上的UUCP连接可能需要一周的传送时间.Bang路径的传送和可靠性需要精心挑选，否则消息将会经常丢失。

[Usenet通信最初是运行在UUCPNET上的](../Page/Usenet.md "wikilink")，并且直到现在bang路径仍然用于Usenet的消息格式的*Path*段信头。但现在它们只是一个信息标记，该标记用于指明路由选择，这个标记可以用来确定循环回路的发生。通常，[E-mail地址格式已经被](../Page/E-mail.md "wikilink")[SMTP协议中的](../Page/SMTP.md "wikilink")"[@符号](../Page/@.md "wikilink")"取代了。

## 参见

  - [路由选择](../Page/路由选择.md "wikilink")
  - [域名](../Page/域名.md "wikilink")

## 外部链接

  - [UUCP Internals Frequently Asked
    Questions](http://www.faqs.org/faqs/uucp-internals/)
  - [Taylor UUCP](http://www.airs.com/ian/uucp.html) -
    [GPL](../Page/GPL.md "wikilink") licensed UUCP package
  - [Taylor UUCP
    Documentation](http://www.airs.com/ian/uucp-doc/uucp.html) - it
    provides useful info about general UUCP and UUCP protocols.
  - Mark Horton (1986). *RFC 976: UUCP Mail Interchange Format
    Standard*. [Internet Engineering Task
    Force](../Page/Internet_Engineering_Task_Force.md "wikilink")
    Requests for Comment.

[Category:网络协议](../Category/网络协议.md "wikilink")
[Category:Usenet](../Category/Usenet.md "wikilink")